3月16日之賺到day off:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 今日都係要chur assignment

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 特首參選人林鄭月娥為早前的辭職論澄清，其指辭職並非視乎個人民望，相反若香港主流意見令她無法履行《基本法》所要求的責任時才決定辭職。

(星島日報)
(蘋果日報)

2. 前立法會主席曾鈺成接受網台節目訪問時表示自己曾經有參選的想法，但最終因不獲北京支持而放棄該念頭。

(星島日報)

3. 國務院總理李克強表示計劃在今年之內於香港及內地推出債券通，以便加強兩地資本市場的互聯互通。

(星島日報)
(蘋果日報)

4. 有線電視旗下的免費電視奇妙電視宣佈將於5月14日晚上8時正式開台啟播。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

5. 啟德區內今年度第5幅住宅地被內房海航集團以逾74億元奪得，每方呎地價達13500元。

(星島日報)

6. 一名18歲男子疑因戀上15歲男同學，其持刀往其家逼男同學接受愛意並將他綁在客廳椅上及多次對其割頸，該名男子又繼而自刎，兩人均保命送院，疑犯被捕。

(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

兩岸:

1. 全國人大會議在北京閉幕，國務院總理李克強指今年的GDP增長目標定於百分之6.5左右。

(明報)
(星島日報)

2. 沙特阿拉伯國王薩勒曼（Salman al-Saud）完成對日本的4日訪問後轉抵中國北京展開為期3日的國事訪問。

(東方日報)

3. 黑龍江省七台河市隆鵬集團辦公大樓發生自殺式爆炸案，包括引爆炸彈的中年男子在內造成至少3人死亡，另有10人受傷。

(東方日報)

4. 中國商務部與菲律賓貿工部在菲律賓馬尼拉舉行企業貿易對接會暨簽約儀式，21家中國企業與菲律賓對接企業共簽署73項貿易協議，合同金額超過17億美元。

(東方日報)

5. 台灣Uber因涉5000多萬元新台幣營業稅逾期未繳，被行政執行署台北分署查封位於台北的辦公室，台Uber公司在德意志銀行的近1200萬元存款也被扣押。

(東方日報)

6. 美國南加州一間旅行社日前接待一個來自中國的31人旅行團時，有7名遊客先後帶同行李離開團隊，最終有兩名遊客返回旅行團，其餘5人則下落不明。

(東方日報)

國際:

1. 有美國媒體指獲得特朗普2005年的兩頁報稅表，惟白官在節目播放前不久率先公佈相關數據，並指斥該媒體竊取並公布個人報稅資料乃完全違法。

(明報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 美國負責東亞事務的代理助理國務卿桑頓（Susan Thornton）宣佈，上屆奧巴馬政府提出的「亞太再平衡」戰略已告終，重申美國會遵守中美三個聯合公報及「一個中國」承諾。

(東方日報)

3. 有美國傳媒引述美方官員消息，指總統特朗普與中國國家主席習近平會面後將宣佈新一輪對台售武，且規模將比奧巴馬時期所腰斬的更多更好。

(明報)
(東方日報)

4. 美國尼米茲級核動力航母「卡爾文森」號抵達釜山，準備參加代號「鷂鷹」的春季美韓聯合軍事演習。

(明報)

5. 南韓代總統、國務總理黃教安宣佈自己不會參加總統競選。

(明報)
(星島日報)

6. 法國右翼共和黨總統候選人菲永被司法機關以侵吞公款、侵佔公共財產以及未履行申報義務罪名提出指控。

(星島日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

啟德區內今年度第5幅住宅地被內房海航集團以逾74億元奪得，每方呎地價達13500元。

其實間公司自己資產都冇咁多$ 又要借貸 又吹大個泡沫

Thx

曾肉成

3月17日: